穿著「習包子」T恤 留美中國學生被控顛覆國家

中國留美學生權平，在返國後穿出印有「習包子」的衣服上街，最後被當局逮捕。（圖擷自推特）

〔即時新聞／綜合報導〕中國29歲留美學生權平，去年8月底在返國後穿著印有「#XITLER #習包子 #大撒幣」的T恤走上街頭，暗諷習近平是「習特勒、大傻B」，最後他被中國當局逮捕，並以「煽動顛覆國家政權罪」起訴

據《法國國際廣播電台》報導，權平衣服上的文字除了以諧音嘲諷習近平之外，「大撒幣」同時也是在諷刺習所推動的金錢外交。權平在PO出照片後，更宣稱自己要在10月1日國慶日穿上這件衣服，走上街頭遊行，結果在國慶日前夕他就遭官方逮捕。

權平在美國的朋友古懿當時收到了一封緊急訊息，裡頭寫著「出事了」，隨後便無法聯絡上對方。親友們連忙四處奔走並呼籲中國釋放權平，但權平現在已被起訴意圖煽動顛覆國家，並且沒有辦法與辯護律師會面。

傻逼

23條

勇者

習慣自由

香港好快都係咁

以為自己起美國？

RIP

洩露國家機密

咁都拉得，大陸狗真係

淨係個名叫權平都夠坐十年監啦

權平

生存到29歲已經係奇蹟

呢個年紀仲讀緊書夠奇啦！

係大陸做依d野同自殺有咩分別？

大傻B下世投胎做美帝子民啦

依法治國

傻撚左

聖上已經好仁厚
(中國 日本 有要避皇帝名的傳統)

點解你地仲要反佢

勇士

上面d港豬笑鳩鄰國勇士

人地反 你地又屌
唔反 又屌人地支那蝗蟲
樓上班垃圾港豬淨係識笑鳩人
睇死咪又係垃圾中學生大學生 冇撚腦

利申 濕鳩大學生

笑佢on9就真
撚有人屌佢

rip

樓上咁多藍屍嘅
就算佢真係戇鳩
成件事係好可悲一啲都唔好笑

咪係！呢位鄰國勇士我向你致敬！！

咁笑你老母臭閪咩？
有乜撚野好笑先？

有乜好笑
呢啲野香港遲早都發生

下個到你地，有咩好笑

笑佢既人好低質
係鬼國有膽咁做 呢d先叫追求自由

傻鳩

咁做真係冇乜意思

係囉 你係度留言下天滅中共仲有意思過佢啊

逃離左地獄鬼國仲要返去,真係攞黎賤

一定係江派搞局，同習近平冇關

撒幣=傻逼=傻閪

讀書都要限年齡

sosad

佢去過美帝留學，希望美國巡例都幫幫佢啦

你好似忘記左, 侵侵想趕 中東人和中國人 出美國